---
id: lecture-inheritance-intro
slug: /lectures/inheritance
sidebar_position: 1
--- 

# 7. Наследование

## План

1. Ассоциация, композиция и агрегация
2. Понятие наследования. Виды и дерево наследования
3. Ключи наследования и правило доступа к членам производного класса
4. Правила наследования и примеры реализации методов классов при наследовании
5. Иерархия классов
6. Виртуальные функции. Ключевые слова override и final
7. Абстрактные классы и интерфейсы
8. Виртуальные конструкторы и деструкторы
9. Стратегии наследования

## Материал

- [Презентация](https://gitlab.com/iu5edu/cpp-course-sem2/textbook/-/blob/main/src/lectures/inheritance/presentation.pdf)
